# 编译内核

查看英文说明 | [View English description](README.md)

根据需要，编译自定义内核。此内核可用于 [Armbian](https://github.com/ophub/amlogic-s9xxx-armbian) 和 [OpenWrt](https://github.com/ophub/amlogic-s9xxx-openwrt) 系统，在以 [flippy](https://github.com/unifreq/openwrt_packit) 标准制作的同类系统中可通用。

## 编译命令说明

- `sudo ./recompile -k 5.4.160` : 通过 -k 进行指定需要编译的内核版本，多个版本同时编译时使用 `_` 进行连接。
- `sudo ./recompile -k 5.4.160 -a true` : 通过 -a 参数设置编译内核时，是否自动升级到同系列最新内核。
- `sudo ./recompile -k 5.4.160 -n leifeng` : 通过 -n 参数设置内核自定义签名。
- `sudo ./recompile -k 5.4.160 -r kernel.org` : 通过 -r 参数设置编译源码的下载站。
- `sudo ./recompile -k 5.10.80_5.4.160 -a true -n leifeng -r kernel.org` : 通过多个参数进行设置。

| 参数 | 含义 | 说明 |
| ---- | ---- | ---- |
| -k | Kernel | 指定 [kernel](https://cdn.kernel.org/pub/linux/kernel/v5.x/) 名称，如 `-k 5.4.160` . 多个内核使用 `_` 进行连接，如 `-k 5.10.80_5.4.160` |
| -a | AutoKernel | 设置是否自动采用同系列最新版本内核。当为 `true` 时，将自动查找在 `-k` 中指定的内核如 `5.4.160` 的 `5.4` 同系列是否有更新的版本，如有 `5.4.160` 之后的最新版本时，将自动更换为最新版。设置为 `false` 时将编译指定版本内核。默认值：`true` |
| -n | CustomName | 设置内核自定义签名。默认值为 `-meson64-beta` ，生成的内核名称为 `5.4.160-meson64-beta` 。设置自定义签名时请勿包含空格。 |
| -r | Repo | 指定内核编译源码的下载站。可选项为 [kernel.org](https://www.kernel.org/) 和 [flippy](https://github.com/unifreq) ，默认为 `kernel.org` |

💡提示：可以使用 `flippy` 的 [.config](https://github.com/unifreq/arm64-kernel-configs) 模板和源码编译 [5.4](https://github.com/unifreq/linux-5.4.y) / [5.10](https://github.com/unifreq/linux-5.10.y) / [5.12](https://github.com/unifreq/linux-5.12.y) / [5.13](https://github.com/unifreq/linux-5.13.y) / [5.14](https://github.com/unifreq/linux-5.14.y) / [5.15](https://github.com/unifreq/linux-5.15.y) 的 `最新版本` 。`其他版本或历史版本` 可以使用 [kernel.org](https://cdn.kernel.org/pub/linux/kernel/v5.x/) 编译。

- ### 使用 GitHub Action 进行编译

1. 关于 Workflows 文件的配置在 [.yml](https://github.com/ophub/amlogic-s9xxx-armbian/tree/main/.github/workflows) 文件里。

2. 在 [Action](https://github.com/ophub/amlogic-s9xxx-armbian/actions) 页面里选择 ***`Compile the armbian kernel`*** ，点击 ***`Run workflow`*** 按钮即可编译。

- ### 本地编译

1. 请在你的盒子中安装 Armbian 系统，并安装以下依赖环境。

```yaml
sudo apt-get update -y
sudo apt-get full-upgrade -y
sudo apt-get install -y $(curl -fsSL git.io/armbian-kernel-server)
```

2. 克隆仓库到本地 `git clone --depth 1 https://github.com/ophub/amlogic-s9xxx-armbian.git`

3. 如采用 [kernel.org](https://cdn.kernel.org/pub/linux/kernel/v5.x/) 的源码进行编译，请下载对应的内核并解压到 `compile-kernel/kernle` 目录下；如采用 [flippy](https://github.com/unifreq) 的源码进行编译，请克隆指定内核系列的源码如 `git clone --depth 1 https://github.com/unifreq/linux-5.4.y compile-kernel/kernle/linux-5.4.y` 到对应的目录下。完成后进入对应的内核如 `compile-kernel/kernle/linux-5.4.160` 的目录下，运行个性化配置选择命令 `make menuconfig` 进行选择，完成后保存，会在内核目录下生成自定义的内核 `.config` 配置文件。

4. 进入 `~/amlogic-s9xxx-armbian` 根目录，然后运行 `sudo ./recompile -k 5.4.160` 命令即可编译内核。打包好的内核文件保存在 `compile-kernel/output` 目录里。

## 其他说明

1. 内核编译文件检查的优先级：如果 `compile-kernel/kernle` 目录下有指定内核的文件夹如 `linux-5.4.160` 时，将使用本地源码进行编译；当没有指定内核的文件夹，但有指定内核的压缩文件如 linux-5.4.160.tar.xz 时，将自动解压并进行编译；当本地没有指定内核时，将自动从服务器下载并编译。

2. 如果本地的内核目录如 `compile-kernel/kernle/linux-5.4.160` 中没有 [.config](tools/config) 文件，将自动从 flippy 分享的模板中复制相同内核系列的配置文件。

3. 如果在 `x86_64` 的环境下使用 `Ubuntu` 等系统进行内核编译，由于交叉编译 `Armbian` 内核时无法生成 [uInitrd](tools/uInitrd) 文件，在打包内核文件时，将自动使用仓库中的相同内核系列的文件进行替代。目前，在 `x86_64` 环境下的交叉编译还不能完全代替真实 `Armbian` 环境下的内核编译，制作的内核存在不稳定性。

4. 内核编译完成后，将会按照 flippy 分享的内核文件的组织方式自动打包成 5 个内核文件，并存放在 `compile-kernel/output` 目录下。这些内核文件会自动从当前内核编译的 Armbian 系统中清除。如果你想在当前系统安装，可进入对应的内核目录如 `compile-kernel/output/5.4.160` 下，执行指定内核安装命令如 `armbian-update 5.4.160` 进行安装。内核中的 `headers` 文件默认安装在 `/use/local/include` 目录下。

5. 如果当前 `Armbian` 系统中已经安装了相同名称的内核如 `5.4.160-meson64-beta` ，将会自动停止编译，因为打包时会删除本地相同名称的内核文件，这么做会造成系统瘫痪。

6. 四项基本原则：在内核测试时，请在 `USB/TF` 设备上进行测试，请不要贸然写入 `EMMC` 分区，避免成砖；在没有熟练地掌握救砖方法之前，请不要进行自定义内核测试；请不要在正式生产环境中测试自定义内核；熟练地使用 [稳定版内核](https://github.com/ophub/kernel/tree/main/pub/stable) ，能有效地避免被老板罚钱，被老婆罚站。

